<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://innovatespace.top</id>
    <title>Inspire Isle</title>
    <updated>2025-02-08T10:48:24.447Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://innovatespace.top"/>
    <link rel="self" href="https://innovatespace.top/atom.xml"/>
    <subtitle>两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山</subtitle>
    <logo>https://innovatespace.top/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://innovatespace.top/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Inspire Isle</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盛夏遇佳人]]></title>
        <id>https://innovatespace.top/post/3qh2fd6/</id>
        <link href="https://innovatespace.top/post/3qh2fd6/">
        </link>
        <updated>2025-02-08T10:22:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="wrote-by-苏舆"><em>wrote by 苏舆</em></h3>
<p>轻盈数行字，浓抹一生人。<br>
——题记<br>
盛夏，一季热烈而繁茂的诗篇，阳光如金，绿叶如海，万物用炽热的歌声欢唱着生命的颂歌。<br>
而我，在这浓墨重彩的季节里，有幸邂逅一位佳人。<br>
说起来，她却并非红尘中的婉约仙子，也非岁月里的绝代芳华，而是我们的新语文老师。她的出现，犹如烈日下的一缕清风，轻轻拂过心田，唤醒了我对生命的热爱，对美的向往，也让我重拾了对写作、对语文的信心。<br>
初次见面时，正是在本学期的第一节语文课。老师她轻轻地笑着，在讲台上做着自我介绍。我匆匆忙忙地从书卷中抬起头，仰望着这未曾谋面的语文老师。她就那样站在明黄的灯光下，三尺讲台恰能衬出她的美；那日的风，微凉，吹过教室，柔软得像细腻的丝绸，撩起她额前的碎发。二人目光交织的瞬间，我的脑海中只剩下那慢慢浮现的一句话：<br>
“你如天神下凡，美得不可方物。”<br>
开始，我实在没什么感觉，但在日后的相处中，我骤然发现，这位语文老师，或许真的不一样。<br>
她的课堂，是文学的盛宴，不是枯燥古板的灌输，而是妙趣横生的交流。她以新颖的方式，让我感受与作者跨越时空的情感共鸣；她的幽默与温婉，让文字变得生动有趣；就连批评，也包裹在艺术化的言语之中，让人无法不欣然接受。<br>
站在讲台之上，她不似夏日的张扬，却有着夏夜星空般的宁静。她的衣裳简单却雅致，不卑不亢，恰到好处地与周围的景色融为一体，又在不经意间脱颖而出。那字句交织的课堂上，她的声音如诗般飘荡，就仿佛清晨第一滴露水滑落般清脆悦耳。<br>
如同《爱莲说》中所写的那静静开放的莲花，不染尘埃，不改其芳，老师的美，不仅仅是外在的容颜，更多的是内在的修养。<br>
在我的心中，评价一个人最高的境界，莫过于静静地注视着，所有言语都只得化为乌有。那么，她定也是这般存在，每当我凝视她之时，都不禁自惭形秽。<br>
我浅薄的学识并不足以描绘她的无瑕之美啊。<br>
我也曾绞尽脑汁地思考过，该用个什么词来形容她，终于恍然大悟，或许“秀雅”这个词再贴切不过了。秀雅，包含了她的外在与内在，既有“清水出芙蓉”的清新脱俗，又不失中文的深邃与雅致。<br>
那个夜晚，星光与灯光交织的舞台上，平凡的朗诵赛事，悄然绽放出非凡的光华。不再是单调的字句交响，而是灵魂与情感的共鸣盛宴。我的语文老师，那以智慧为笔，幽默为墨的艺术家，她悄然登场，自然而然点亮了全场的目光。<br>
她身着一袭素雅，白衬衫映衬着黛青长裙，正与诗朗诵的主题《只此青绿》遥相呼应。无需繁复的装点，便已然是人间绝色：那是一种超脱于尘世的美，如晨曦初照下的露珠，晶莹剔透，又似山谷间的清泉，纯净无瑕。正如雪芹云：“淡极始知花更艳。”她的出现，仿佛给夜添上了一抹难以言喻的温柔。<br>
当她穿过人群，听见同学们的呼喊，那瞬间的回眸，带着春风化雨般的笑意，足以让时间为之停滞。就是那短短几秒钟，我心中却不受控地汹涌澎湃，心跳也好似偏离了寻常。<br>
她不仅让我们领悟到文字的魅力，更以自身为镜，映照出人性中最柔软且坚韧的部分，让我们明白，真正的美，是从内而外散发的光，是智慧与善良的交融，是不加雕饰的自然之态。<br>
若说东坡是世间游的仙，那她便是带来恩泽的神；若说东坡是降临人间做了一场梦，那她便是赠予了我们一场梦。<br>
余何其有幸，盛夏遇佳人，虽不知这份师生情谊是否也会走散在某个盛夏，但此夏之遇，我自当铭记心间，歌咏不息。于是，我以笔为琴、以字为弦，奏一曲师恩难忘。<br>
有诗曰：“雨纷纷，草木深，迎风数里见佳人。风阵阵，情愈嗔，华梦一幕花底沉。星沉沉，教诲真，忘年之交映心神。霞醇醇，心意忱，执笔案前念春恩。”</p>
<p>“你是我整个夏天的悸动。”<br>
——后记</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[除夕赋]]></title>
        <id>https://innovatespace.top/post/3d1fh8/</id>
        <link href="https://innovatespace.top/post/3d1fh8/">
        </link>
        <updated>2025-01-28T05:11:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>岁次壬寅，序届孟陬。寒云敛而风轻，暖日升而雪霁。万家灯火，齐辉四海之天；九域笙歌，共庆三元之节。<br>
玉宇澄清兮瑞气盈庭，金炉香袅兮祥光满室。桃符易旧，书佳句以兆吉；椒酒倾杯，祝高年而添福。子女欢颜，绕膝前而承欢；亲朋笑语，聚堂上而叙旧。<br>
爆竹声中，送残年于今夕；梅花影里，迓新岁于明朝。且看烟花璀璨，若银河倒泻于人间；更喜烛火辉煌，似繁星散落于尘世。<br>
是夜团圆，阖家围坐；此时温馨，举国同庆。愿山河永固，岁月长宁。福泽绵延，如沧海之无尽；寿考维祺，比乔岳之不老。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记忆与印象]]></title>
        <id>https://innovatespace.top/post/3aS4u72/</id>
        <link href="https://innovatespace.top/post/3aS4u72/">
        </link>
        <updated>2024-12-28T13:35:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>互相埋没的心流，或在孤独中祈祷，或在绝望处眺望，亦或指望在梦中团圆。记忆所以是间囚笼，而印象，是囚笼外的天空。<br>
在小学的时光，时至今日我还依稀记得。两栋从一位姓刘的房东那儿租来的平房，几棵随手栽下的杨树，便构成了我六年来的天地。<br>
这小学远不如我的期待。两栋平房中有六间教室，正好六个年级。教室里除去一块黑板，连一件桌椅都没有，孩子们每天需拿着凳子上学。凳子高高低低，孩子有大有小。低年级大的喊小的哭，老师制止完这个哄那个，基本乱套；高年级甚至有专供传纸条的“地下党”，连我如此愚顽的人在其中也算得是鹤立鸡群了。<br>
小学实在没给我留下太多好印象，同班人大多许久不见，把名字与那本就看不清的人形一齐忘掉。其中倒是两位老师——两位老太太——至今留在记忆中。在印象里，一个胖些，一个瘦些，都那么慈祥，那么忙碌，慌张。她们总是担心哪个孩子磕着碰着了，或是打到了刘房东的花。但除了这种怕，我总觉得，在她们心底，在那不易察觉的慌张的背后，有一种另外的怕。另外的怕是什么呢？说不清，但一定更沉重。<br>
有时我也会猜想她们的身世。她们也许是表姐妹，或是非常要好的朋友。她们一定接受过良好的教育。有一天，她们格外兴奋地宣布：“小学马上就要有一台新钢琴了，大家高不高兴呀？”<br>
“高兴——”<br>
后来钢琴被放置在大教室的最中央，肆意沐浴着阳光。随着几声急促的“嘘——嘘——”几十双眼睛紧盯着钢琴，印象里的教室从未如此安静过。<br>
那一曲钢琴至今未再听过，无从知道曲名是什么。但那旋律旋绵而悠长，时而欢快，时而悲怆。或许这几个词都不足以形容它。它伴随着清风明月，流在过去，流在现在，流在将来。<br>
疫情时期曾在马路上偶遇了较胖的那位老师，告诉了她我的名字，她发怅了许久才缓过神来：“哦，是你呀，那次真是对不起你，实在是对不起你。”“您说的，哪次？”<br>
“你忘了？那一次可真是委屈你了。”<br>
原来是那次有个高年级的抢了我的钱，我一拳把他一颗牙打下一半。后来老师叫我站在门外上课一上午。我气不过，在雪白的窗棂纸上写满了老师的名字。中午一下课，我只听见一段颤抖的声线：<br>
“这窗子，我和白老师糊有一整天的啊！”<br>
记忆中，那是我第一次感到悔恨。<br>
缓过神来，我问她：“小学还在吗？”“没钱，早办不下去了。”“另外那位老师呢？”“我们都结婚了，各忙各的。”<br>
我认为以我的年龄不适合再问下去，但从此心里常想，那会是怎样的丈夫和怎样的家呢？或者说与她们早年的期待是否相符，与那阳光般的琴声是否和谐？<br>
小学坐落于仁厚寺直街，既然叫仁厚寺直街，便必有仁厚寺在其中。仁厚寺本是传统的寺庙，文革闹得热火朝天时改成了作坊，如今作坊的驴已不见踪影，只有石磨顶着岁月的伤痕怏怏前行，那里侧殿空空，正殿里尚存几座泥像，彩饰斑驳，两边的护法怒目圆瞪，但兵器不知被谁掰下扔在地上。我和几个同伴捡起兵器，咿咿呀呀杀进杀出，朝泥胎劈砍，向草丛中冲锋。传说这草丛里有蛇，甚至是鬼，一时间，披荆斩棘草叶横飞。<br>
我们去寺中，不是轮着看漫画书就是忙着抄作业。有几个作业老是不会的主，就抄别人的，庙里安全，老师和家长从不进来。抄者撅着屁股在菩萨眼底下紧抄，被抄者则趁机释放其优越感：“你快点抄，要抄我的人多的是。”诸如此类。求佛嘛，心中无佛什么都敢干。有时去那儿是为了比胆大。无数个夜晚，芳草萋萋，老树沙沙，月亮在云中一跳一跳。有人拿上手电筒，有人拿个水果刀好歹可以防身。夜深了，有人待不住，加上吓得不行便要回家上厕所。大家说你在旁边解决呗。他又随便找个借口，加以列举上不出厕所变成罗锅儿的例子。大家纷纷害怕，纷纷散去。但往往第二天第一个说上厕所的人，成为了唯一一个上厕所的人，大家无不抱怨，若是待久一点，说不定可以看见蛇，也许还有鬼。<br>
不知从什么时候起，寺中突然出现许多暗红色的粉末，一堆堆极难洗掉。不知是什么，也不知有何用。后来仁厚寺的牌匾摇身变为“有色金属加工厂”。自此在我印象中，一个寺庙的时代结束了。<br>
小时候总喜欢在夜深人静时看自己的手掌，仔细辨析着掌纹，思考着两个问题：一个是要不要去死，一个是为什么而活。<br>
你说你看穿了死是件无关紧要的事，是无论如何耽搁也不会错过的，便决定活着试试。为什么要活下去试试呢？好像仅仅是因为不甘心，机会难得，不试白不试。在床上凝神静思的我终于得出一个结论，我要活着试试，正因为这段时光，虽偶有清风细雨，但总归晴天朗照。<br>
记忆里，我还有个习惯，在睡觉时一定要把所有的衣服收起来，我曾无数次因为把衣服控制不住的幻视成人影而得上多梦症。在一个再平常不过的夜晚，母亲进屋拿东西，看见了叠满的衣服和一旁熟睡的我，有点震惊地问：<br>
“要我帮你拿走衣服吗？”<br>
“啊？不用。”<br>
母亲在原地站了一会儿，低着头走了出去。<br>
再次睡醒时我才明白，在那一刹那，我的童年一去不复返了。<br>
那段“虽偶有清风细雨，但总归晴天朗照”的记忆究竟是怎样渐渐变为印象的？是在与同学一声声对时光易逝的感叹中，在生日蛋糕上不断增加的蜡烛中，还是夕阳下告别的身影中？<br>
我说不好我想不想回去，还是无所谓。我说不好我像个孩子、老人还是热恋中的情人。很可能这样：我同时是他们三个。我来时是个孩子，他有那么多孩子气的念头，所以才哭着喊着闹着要来。他一来就变成了热恋中的情人，对另一个情人说，不管多漫长的日子也稍纵即逝。他又变成了老人，每一步每一步，其实一步步都走在回去的路上。牵牛花初开时，葬礼的号角便已吹响。他一遍遍说：<br>
“该告别了。”<br>
但是太阳它每时每刻都是夕阳也都是旭日。当它熄灭着走向山去收尽苍凉残照之时，正是它于另一面燃烧着爬上山巅散布烈烈辉煌之时。有一天，我也将缓缓走下山去，扶着我的拐杖。有一天，在一座山洼处，势必会跑出一个孩童，抱着他的玩具。<br>
当然，那不是我。<br>
但是，那不是我吗？<br>
在“他”问我是否依照当年愿景，活着试试时，拄着拐杖的“我”是否也会无言以对呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[课隙闲话]]></title>
        <id>https://innovatespace.top/post/n43mh/</id>
        <link href="https://innovatespace.top/post/n43mh/">
        </link>
        <updated>2024-10-12T12:06:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>舆：“今天遇到嘉怡了。要怎么形容我说不出来，毕竟我早已用尽了词汇去形容，但往往词不达意。明明好像也没有，但是真的觉得好近好近。天啊，突然莫名有一种很久没有在近处看着她笑容的感觉。真是的，这个人从上到下由内而外，特别是笑起来的时候，是真的真的很美啊，世界上怎么会有这么美的人呢。其实嘉怡果然是仙女吧。”<br>
斋：“嗯，感觉她交谈起来像孩子一样快活，肌肤红润，笑容明朗，有种坦荡而平易近人的神态。这种神态若是出现一个孩子身上，人们见了便会当她是个‘好小子’，若是在老人身上，便是慈祥和蔼。至于她，又怎么不算得是仙女呢？白天用来教书育人，夜晚用来静思冥想，校园虽然狭小，但上有天空，得以感受文字，感受上帝与人类的一切。虽然是有点自私的想法，但如果她的生活是这样，我由衷为她高兴，毕竟这种生活还能说什么呢？小小的校园足供散步，无际的天空足供遐想，脚下可供栽培与传授，头顶可供探寻与思索。”<br>
舆：“值得向往。”<br>
斋：“教室几朵鲜花，苍穹所有星辰。”<br>
舆：“是啊。明明我的生活是一团糟糕，为什么她却那么温柔，那么耐心地，把我的每一个死结都解开了呢。”</p>
<p>*彩蛋<br>
Riddle：“有的时候觉得，对我来说，我们和嘉怡好像个快乐的悲剧？”<br>
Brydon：“不啊。对于爱者而言，爱绝不会是悲剧；对于春天来说，秋天会是悲剧吗？”<br>
……<br>
Brydon：“你想了她那么久，那结果是什么呢？”<br>
Riddle：“噢，等待。”<br>
Brydon：“等待之后呢？”<br>
Riddle：“一直这样，直至永远。”<br>
Brydon：“啊。那不就像你说的那样…是个悲剧了吗？”<br>
Riddle：“是秋天。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杂记]]></title>
        <id>https://innovatespace.top/post/jf7d2/</id>
        <link href="https://innovatespace.top/post/jf7d2/">
        </link>
        <updated>2024-08-12T07:18:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我一直知晓，我是一个必死的凡人。所以浪漫，所以惘然，所以坚强。所以去做一只飞鸿，在泥土上留下自己的指爪，然后悠然飞去，不计东西。<br>
我的灵魂，接近半透明的月亮。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[初来乍到]]></title>
        <id>https://innovatespace.top/post/ghs89/</id>
        <link href="https://innovatespace.top/post/ghs89/">
        </link>
        <updated>2024-06-22T13:57:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昔观孔宣父，杏坛设教，启千年文脉；今有博学者，网际辟园，织一方锦瑟。是以新博主，握瑾怀瑜，步文坛之末席，心怀鸿鹄之志，欲以键筑桥，联四方之雅士，共赏烟波之上，月轮之下，文字之妙也。</p>
<p>鼠标轻点，如曹子建七步成诗，瞬息之间，搭建思想之阁楼；键盘敲击，效王勃登高作赋，洋洋洒洒，铺陈情感之江海。虽初来乍到，犹似刘阮入天台，目不暇接，于万千博客之林，誓以清新之笔，独树一帜。非独吟风弄月，亦欲论道谈经，或析时事之理，或抒人生之悟。仿太白之飘逸，学子美之沉郁，兼采百家之长，熔铸己见之光。</p>
<p>期许此虚拟空间，能成真挚交流之地，如兰亭之会，曲水流觞，尽显风雅。博客小筑，恰似蓬莱仙境初现，待诸君踏云而来，共探学问之幽径，同游想象之汪洋。不求闻达诸侯，但愿与君一席话，胜读十年书，共鉴世间万象，笑谈古今兴亡。</p>
<p>于是乎，博主谦谦，初来乍到，谨以文会友，诚邀四海鸿儒白丁，共赴种月文字盛宴，织梦笔端，留香墨里，让心灵花园，四季不败，繁花似锦。</p>
<p>【结语小诗】<br>
鸿儒白丁皆为客，知音不请便自来。<br>
两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>